無安排傳媒隨團採訪

無安排傳媒隨團採訪

11.6K
要聞

港珠澳大橋人工島被質疑防波堤崩塌。資料圖片

【本報訊】人工島疑似崩堤事件，引起香港社會對港珠澳大橋質量的疑慮，香港特區政府昨終派出路政署長鍾錦華到珠海了解事件。鍾昨晨先到港珠澳大橋管理局位於珠海香洲的辦事處，與管理局代表會面，隨後與大橋管理局人員到大橋東人工島視察，但香港和內地政府無就今次視察安排傳媒隨團採訪。

管理局人員首現身解畫

路政署昨日傍晚亦就傳媒查詢發稿，但未有透露任何細節，僅稱署長鍾錦華昨在珠海與港珠澳大橋管理局會面，並指路政署整理資料後，將於今日會見傳媒。

防波堤事件曝光後，傳媒除以電話聯絡大橋管理局職員，大橋管理局亦只在官方網站發稿回應。香港傳媒昨只能在大橋管理局辦事處門外等候，方有港珠澳大橋管理局副局長余烈現身回應事件，是事件發生後首次有管理局人員現身解畫。大橋管理局工程總監張勁文亦有接受傳媒訪問，認同外界對人工島防波堤的反應「誇張了」，認為從工程角度看，管理局日前發表的兩份文件已經解釋了外界疑慮。但他亦透露正準備書面材料，再向外解釋有關情況。

■記者羅繼盛

相關新聞

登大橋人工島視察 路署今交代情況管理局：風浪細毋須整齊放弱波石

要聞 10小時前

硬膠泛民打手LIKLN

唔知大陸嗰邊會唔會死要臉, 堅持保持而家呢種排法呢?

啱啱喺 D100 聽到有人打上去話唔係沖散, 係排齊之後專登拎開佢,

係話條隧道之前不停漏水.

沒事兒，沒事兒
死不了人
中國工程的質量是世界第一，咱們要對國家有信心

因為隧道下邊係淤泥

玩完喇, 隧道無野壓住又會浮起斷裂

壓佢又因為下邊有淤泥下沉.